【放題】讀緊HKU Econ&Fin，你問我答

幾多分入

Best 5: 26, 4C+2X: 29
冇去到 interview都照收

點睇hku qfin

咁你咪好叻豬？

覺唔覺得伏

4+2 29唔係LQ啦咩

點解有人唔做要做狗

咪撚sell我保險啦屌

因為英文同數學乘返大，所以未去到LQ

唔係，叻豬應該讀緊 HKU engine 然後trans 去東大

夠分就狗沖Qfin 先，想讀 econ先 maj/minor

最鋒利嘅刀，都會有生鏽嘅一日

孔慶東：香港人都是狗

讀得開唔開心
係hku站落車既感覺係點

點睇三大最低分嘅cu engine?

E&F聽聞起薪點低左唔少 點睇

樣樣講錢架咩

邊個讀大學唔係想前途好啲丫？
講錢有咩問題？

Em...咁你想講咩？

Year幾

我唔介意六常起薪點低

頭先冇睇username
原來係小馬bb
當我冇講過

但係佢會逃稅喎

嚟緊想經non-ju入 識唔識人係nj入？
收生方面咩環境？

鍵騎好低b牙

你gpa幾多 六常

EnF GPA差真係揸兜
利申: Class of 2016

最高有人50k一個月，最低有人9k一個月

Labour income =/= Wealth
仲有好多地方都有收入，所以起薪低唔一定收入低
炒炒賣賣，起薪萬八其實冇乜野

放心，我會入Uncle 間銀行

我都想人竹

識人 non jupas 入，大部分都考過 ielts (>= 7.0) 而asso gpa都幾高

不過如果你打算入，建議你自己開學前學曬calculus先

僅僅過3

唉…喊出黎

英文 Overall level 4 細分：5 4 4 4
有少少後悔冇追英文，因為由中四開始到考Dse都差唔多係呢個水平

我唔信

黎緊可能跌穿3

冇師妹

我爆2 架

有冇識係asso yr1升？ielts已報 可唔可以分享下d人幾高gpa升？
同埋你點睇af同ef嘅分別？邊科收生要求低d？求解

點睇Ibgm

點解個e&f 個jupas code 咁撚on9
實際上亦好撚on9
你都要報e&f

識人 yr 1升，不過要等佢上水先(好似爆4)

af同ef分別好大，讀account係沉悶(未聽過有人係鍾意 account)，出路個scope 會比較窄。ef就讀econ，數學同理論比較多，冇咁悶，冇咁多 project/presentation

Dse 黎講ef低過af一分，不過你入左EnF yr1 再 trans AnF 都得

點睇cu econ d人?

靚仔

碌柒碌柒

話說我中五個年望住個 jupas 收分紙，我即刻搵HKU個版，然後見到有EnF, AnF, BBA(IS)，我諗都冇諗就圈住左EnF。我記得中學Econ老師講過：常仔常仔...我地學校成10年都冇人大學讀Econ，依家靠曬你啦。講完呢句，個晚佢就過左身，乜都冇留低，除左一本經濟解釋。我記得我喊住咁睇曬成本經濟解釋

之後發現自己同經濟學係如此有緣分，之後的起心肝讀書，決定考入香港最高學府---香港大學 讀經濟

本身猶豫緊擺 Hku econ 定 Cu econ 落A1，但去過中大聽 seminar 之後發現太頹... 所以覺得中大 econ d人都應該係好鍾意econ但又頹頹地

答我未

你覺得hku d courses 點 econ黎講我覺得程度無中大咁深

感激巴打嘅詳述，咁我on call住等待你嘅友人上水，真心勁想入高等學府Enf，熱愛econ嘅一分子

一鍵留名

六常巴打，如果maths有5**+ eng lv4, 4+2=28分 穏唔穩入

冇，上年推出math 1009都淺過中大
不過我鍾意多選擇、flexible

睇到我流曬眼淚

抬唔起頭睇呀…

CU gbus定 kongu ibgm勁

大量a&f狗拎住高啲既GPA同e&f爭食banking offer

math同英乘返大就其實ok，不過最穩係30分
我29因為中文拎左個三

我諗最後會係賣保險、做地產、教畜

聽朋友講就gbus勁

邊個話enf一定低gpa 我識高架喎 不過高既定義係乜

其實睇下Grad Book會見到2nd up (gpa>3)嘅人佔左一半有多，不過好多都係Xiao Chen Zhang

Stat/數學差真係唔好揀任何學校嘅Econ Finance，一科Econometrics已經玩死你

hi 係asso定其他?

官方話3.6就比interview 心諗
year one嚟講我嗰年係3.8以上先有written test
過咗written test之後先有interview
我嗰年計大約60個太空人去咗written test
最後得9個有interview 不過最後都收咗6個
後尾我識一個無interview都收咗 應該係sem 2 gpa爆4嗰啲嚟

好似係CU>UST>HKU

點睇ust BBA

係asso 但唔係space
大影響？

Btw 同埋有得in嘅係因為written test好？定其實都係result-oriented 佢地gpa較高+in得好

利申先 我從未爆過4 講GPA一定有人高過我
你問我嘅話我會當GPA係入場券 入到之後就睇你written test同interview表現 (只限business)

我唔肯定唔係space嘅yr one上唔上到🙈🙈🙈你問下自己學校嘅人會好啲

六常你真係痴痴地

Ok 如果得space先入得yr1就死得了
仲想問written test係問general野？會唔會問好specific某商科嘅野 eg. Econ/acct咁

我唔quote喇 好鬼長
written test我嗰年就係問好簡單嘅math同難到仆街嘅英文grammar
之前嗰年好似仲有啲acct同fin嘅嘢 唔知之後會唔會有
同埋中學讀名校似乎有啲著數
我嗰年7個入嘅5個都係名校

出現啦！港大古巨基

好悲哀

不知幾正常

我cu econ 大家交流下

見唔見到出路迷茫？

同六常同校留名

Cu bba vs hku e&f 邊個好

岸已上，努力搵intern執CV

留名睇我有份😂

你地係couple

做咩姐你🙄

老婆仔都係EnF

男神

唔恨

你地都係couple呀

係基督徒😎

又gay又篤...

桃

六常dse數學拎咩

留名

你地係基佬

好核突

大家都係膠登仔

睇你想做野定咩
除左科大ecof，econ其他就業清一色一般般
如果讀bba就業會好dd，至少吹得兩咀又靚 grade

冇讀m1m2，就咁 core 5**
上到黎都叫跟到maths

基本上Jupas 入EnF唔難
math econ 有星，英文有4，又去到29~31呢啲位就入到半神科EnF

好迷呀 六常有冇好路數介紹

有AIA啦...保誠啦...富衛啦....

5**都叫跟到下

因為入面好多痴線佬，我建議自己讀咗 calculus 先，上年讀 math1009 ，同埋依家math1013 都只係B+位。冇讀m1m2已經輸係起跑線上

雞鴨鵝...

second low可以點做

錢途

唔知就黎 2nd low

我就為咗追求知識

渣架

enf class of 2016留名
今年mean/median salary應該會跌

讀econ無乜出路, 除非你諗住炒野

second low 有so called MT
睇你熟唔熟行情，有啲post係好要人

同年仙

其實香港econ fin acct唔做acct都差唔多
高gpa就銀行MT 低就隨便啦
上便所謂soft skills唔一定靠degree train出黎
我見有啲enf soft skills都好勁

你啲uncle呢

巴打畢業左幾個月宜家撈成點呀

我覺得唔差 15-20k
準時放工

算係咁
其實多唔多人真係去做保險
自己身邊enf grad都冇人做

六常我econ cgpa 有firsthon. 搵咩工好

識2個，一個J#### T## 應該幾出夠

有咩intern

得罪講句，讀m1對math1013完全無幫助，而m1既stat嗰part喺stat1603大約夠你用一個月

見咁多人問3大點揀，我都係會揀港大
終於歷史耐啲，有佢嘅culture，接觸嘅野都多啲
你想學業，事業，社會，文化，時事都得
計我話大學就要掂多啲野，所以in hku we trust

仲要 Wong Chi Wing ...

AIA

mo

揀港大唯一既原因：因為佢係港大

Hi
利申 asso經Non ju入

難搞啲

又係space入？Asso Year幾入？
利申 唔係space

Yes, asso year2 入hkuyr3

無呀

依家日日都好開心，如果係讀Econ既話，我覺得邊個站落都咁興奮

有冇識人讀speech and hearing

原來咁少嘢都開到一個course...

冇

中大econ留名
我又唔覺我班同學鐘意econ 反而有唔少係當初唔知點揀/想搏轉系

CU個面有冇 Econ beat?

算係有

其實無工作經驗點樣搵個唔錯嘅intern 利申：anf yr1

Intern paradox 我都解答唔到

見到枝莊嘅囡囡

禮拜六要考試

橙

唉

考成點

2ndlow廢青留名

可能有個B

2nd up 點努力都係得咁多

點睇cu glef

講穿就係兩樣普通科撈埋一齊加啲 resources
勁人讀同通科，點都贏一節嘅

grad左? 做緊咩

我果陣搵唔到，搞到要defer一年做Placement
利申 三年制defer

多唔多大陸人

利申2017dse

乜咁睇唔開讀Hku e&f

同大陸妹一齊溫書，你話呢？

我愛經濟學

我見果陣都唔靚架播

其實enf性價比幾高 hea下hea下都過三
人醒既有大bank mt
唔夠揪做big 4又得
利申 class of 2017

hea下都過三

禾miss常仔

禾刀 miss i 好想同你瘋狂去 Starbucks

擺得落口就ok啦

你估mt咁易咩
睇下格離MT/GT討論先

oj 答應
幾時

22號考完 stat 得唔得？

得呀
我們可以相認了

加埋我得唔得

come come come

同屆表示，你估iBank/MT咁撚易？

E&F year 2 lm

話時話大家有冇/諗住去exchange?

我都Yr2，得閒食飯

未打算，好懶

exchange可以trans econometrics

UG econometrics

正有此意

Statistics related skills 好重要....

曾經讀過e&f頂唔順跳左去a&f了

我覺得呢先係明智選擇 讀返d勤力就有回報嘅科，又唔使讀econometrics

咁樣好咩

其實唔明intro econometrics有咩難
我覺得stat2601仲chur

做咩先

讀 Econ 就係為 Econometric，trans 走有咩意思

Enf freshman 在此留名
利申 準備去外國讀econ 係香港讀前途一片黑暗

avg salary how much?
通常grad去邊做？
最叻既呢？

Intro econo係學唔倒野嘅
今年轉曬內容嘅ECON2285真係世界級

ug econo都搞唔掂點讀econ
利申牛屎大學econ撚

btw a and f好多囡 有無人識vicky chau

A&F 出身，叫聲師兄先 。

我當年第一科就係STAT1301
好chur咩

a&f好好多啦

少chur啦，試過有條功課題個prof話自己都諗左一日先諗倒點做，某d功課同past paper d tutor都唔識做
intro econo真係好straight forward

你e&f揀左讀math1009 定1013？

加油！
使唔使take 2602

畢左葉5年失緊葉

讀完1009，依家讀埋1013

係咩～不過會 take ECON2285，希望唔太難

巴打講下你近況

攞1301同2601比

有唔同嫁咩

一search入去，屌你粉紅hall
再望多眼，咦，點解隔離果個咁熟口面

其實多唔多人defer一年做placement

五年前grad
而家係銀行做二打六

銀行

有冇人講下SEF 既 Professor

今年新prof轉曬d內容，冇數計，全部formal proof
最好take左math2211 + math2241先

要take stat3603 probability theory

你係yr1？

yr2

下個 sem take math2211

全部 proof? 咁咪食得屎

全部proof但open book

因為讀得呢個course既都係想走postgrad路線，d topic係phd yr1先學
網上份syllabus係抄上年個prof既所以由第一堂有50人上drop到最尾得番20個

我睇完個 syllabus真係想9沖，不過咁多 proof 就算啦
寧願讀 maths course 算數，不過一開始見佢 prerequisite得 Econ1210

即係risk man stream la.

隔離個個hazel阿嘛 唔明點解咁多人話正
粉紅hall點解

得1間hall嘅theme color係粉紅

點解讀晒2個？

張六常有冇同過張五常做愛

亂倫犯法架 Ching

因為下個 sem 讀Math2211

cc冇冇遇過 engine groupmates??
感覺如何？？

仆街 engine 佬 freerider
樣又衰，又 freeride

而家回晒塘啦
同埋yr4老野係唔夠fm bb fresh嘅

1013讀成點？

其實都未知，因為考完未出 grade
我諗如果你想 take 就 take 陳一鳴 sem2, Wong chi wing sem1 係on9

你邊個subclass?
我都覺Wong chi wing on99 成撚日飛書 痴撚線
佢用勁撚多時間教d m2 識既野 eg matrix 但狂飛未學過既野
你預自己咩grade?

subclass B
唉… 未讀過m2，不過 matrix 出咁少但教咁多
呢個 complex number個堆未學過佢就飛

都唔知預咩好，兩次 test 拉埋得3X
平時 assignment又係 3/4
分分鐘考試唔覺意跌落C range

Test 3x/40? Assignment 滿分4喎Ching 3/4差唔多啦
利申求c range
Agger matrix 考咁撚少 垃撚圾
佢份卷最尾果題10分完全唔識做 勁撚難
Grade 已爛

最尾10分都唔識做(a)同(c) part
(b) part 用(a)切返個 first order condition，應該切到同個表一模一樣
(a)唔識做，淨係做咗 integration by parts 幾次，然後鳩up
(c)唔太記得，不過我諗個 condition應該係 numerator要有e？
有3X因為第一份 test 36, 第二份2X

有冇讀fixed income

大家考完未，記得以前冬至都要留喺hall溫書

未讀

食住湯圓溫書...

唔算難

有冇咩 course 你覺得值得讀

藝毒 Ching. 大6妹巧茅味？

小馬bb仲好味

vicky樣都唔細但真係

state law economy
王于漸

試吓解釋Fama, Jenson, Shleifer and Summer, Shriller, Fama and French, 講過啲咩theory

真心想問巴打驚唔驚第時冇工做
En& 又唔似其他醫科嗰啲人哋入唔到你個行

自膠

原來EnF要學既數咁難

係，其實嚴格黎講係stat

我連 Adam Smith 國富論同埋I. Fisher The theory of interest 都未睇曬，冇資格去到睇 Fama and French 嘅 Three factor model.

唔會冇工做嘅，應該可以做個保險佬

不過專業當然唔夠醫科嘅，而且競爭又大，不過都冇咁嘅能力去讀醫護科(除咗 Nursing)

就算讀 Nursing，都唔啱自己性格，而且一覺唔覺意有醫療事故都會良心責備

唔算難架啵，不過只係唔好grade姐(B range咁樣)

Ust EnF嗰啲先算係難

對 Econ 有興趣嘅同學千其唔好卻步，無論 HKU 定 TreeU 都有 Econ 讀，至要你想讀，一樣可以有燦爛嘅人生

中文lv3連字都打錯，唉～

鐘意econ去sit下好啦

agger

我Ust

諗住acct and econ

Ust普通BBA Econ/BBA E&F剩係要上一個basic caculus and linear algebra course，其他math skill全部上到去先係tutorial教

係多readings姐
聽佢講書係唔錯嘅(不過要0830)

好難喎
多數人都係話deri, corp fin, econo 難，但我覺得fixed income 仲難 可能係我太遲溫